{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000042",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "상추자도"
    },
    "text": " 上楸子島 (상추자도)\n済州特別自治道済州市楸子面\n面積は1.3㎢で、人口は2000年時点で2,253人。また、海岸線の長さは約8.3kmです。楸子島は、済州特別自治道本島から北に45km海上に位置し、南の下楸子島、北の楸浦島・横干島を含む40以上の無人島と共に楸子群島を形成しています。楸子島は、高麗時代の1271年（元宗12）までは豊後島と呼ばれ、全羅南道霊岩郡に属していましたが、頃から楸子島と呼ばれるようになり、特に上楸子島と呼ばれる場所でした。朝鮮時代の1884年（高宗21）には済州牧に移管され、1896年に莞島郡に属しましたが、1910年に済州特別自治道に編入され、1946年8月1日には済州市に所属しています。南の下楸子島とは、連島橋で結ばれています。この島には、東・西海岸に比較的深い湾がありますが、特に東湾は水深が深いです。また、北側には岬があり、湾を包み込んでいます。大西里と永興里には漁港があります。主な農産物は麦とサツマイモです。島では漁業前進基地が造成されており、カタクチイワシ、ブリ、タイ、カレイ、ヒラメ、タチウオ、イシモチ、アジ、カワハギ、タコなどが水揚げされ、海苔やワカメ、ところてんなどの海藻の採集やカキの養殖も盛んです。特に、楸子島では真夏の7月から始まるカタクチイワシ漁は欠かせない生活の一部であり、島で漬けた塩辛は楸子島の代表的な特産品です。楸子島は美しい景観で知られており、楸子10景が特に有名です。また、北西の崖の上には済州道の記念物第11号として指定されたチェ・ヨン将軍祠があります。楸子島は行政区域は済州特別自治道に属していますが、文化的な慣習は全羅南道圏に属しています。毎日、珍島から1回の定期旅客船が往来しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "楸子島はどこに位置していますか？",
            "answer": "楸子島は済州特別自治道済州市楸子面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "楸子島の面積は何㎢ですか？",
            "answer": "楸子島の面積は1.3㎢です。"
        },
        {
            "question": "楸子島の人口は何人ですか？",
            "answer": "2000年時点での楸子島の人口は2,253人です。"
        },
        {
            "question": "楸子島の海岸線の長さは何kmですか？",
            "answer": "楸子島の海岸線の長さは約8.3kmです。"
        },
        {
            "question": "楸子島はどのような島ですか？",
            "answer": "楸子島は済州特別自治道本島から北に45km海上に位置し、楸子群島を形成しています。"
        },
        {
            "question": "楸子島の歴史はどのようなものですか？",
            "answer": "楸子島は高麗時代の1271年までは豊後島と呼ばれており、朝鮮時代の1884年に済州牧に移管され、1910年に済州特別自治道に編入されました。"
        },
        {
            "question": "楸子島で行われている主な農産物は何ですか？",
            "answer": "楸子島で行われている主な農産物は麦とサツマイモです。"
        },
        {
            "question": "楸子島で行われている漁業はどのようなものですか？",
            "answer": "楸子島ではカタクチイワシ、ブリ、タイ、カレイ、ヒラメ、タチウオ、イシモチ、アジ、カワハギ、タコなどが水揚げされ、海藻の採集やカキの養殖も盛んです。"
        },
        {
            "question": "楸子島の特産品は何ですか？",
            "answer": "楸子島の代表的な特産品は楸子島で漬けた塩辛です。"
        },
        {
            "question": "楸子島の観光名所はありますか？",
            "answer": "楸子島は美しい景観で知られており、楸子10景が特に有名です。また、北西の崖の上にはチェ・ヨン将軍祠があります。"
        },
        {
            "question": "楸子島へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "楸子島へは毎日、珍島から1回の定期旅客船が往来しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 539,
        "QA": 429
    }
}